雙職新手媽媽の人生交叉點

我30+,係一個女兒剛剛滿3個月嘅新手媽媽,唔知係咪因為生完個女,生活起咗好大變化, 最近好多嘢諗, 分享下睇下大家點睇。

我同老公結婚5年, 我自己做社工, 佢就喺大陸做小小管理層, 一星期有4,5日都喺大陸, 一放假就會返香港陪我。我哋兩公婆月入6萬左右,都有少少積蓄,之前一直有留意樓價,但礙於d樓真係好貴,對於買樓呢件事一直都有d諗法,但又有好多顧慮。所以一直租樓住,差不多1、2年就搬一次。因為外家住將軍澳,為咗方便去探老爺奶奶,呢2、3年都係住返同佢哋同區。到我有咗bb,當時都幾擔心租緊嘅地方太細, 而且2年約又仲有幾個月就完,唔通大住個肚搬屋? 但包租婆好好人,俾我租多幾個月,等我生完bb先搬。外家同自己娘家又好幫忙,加上又好好彩,老爺係退休公務員申請到公屋, 於是bb出世後,老爺奶奶就將佢哋自己買嘅居屋讓咗俾我哋住,佢地就搬去同區嘅公屋住,我媽咪就過咗嚟住,幫我一齊照顧bb。成件事順利到自己都覺得好神奇。

不過,煩惱位就係我老公個妹最近plan緊結婚,但佢同佢男朋友唔係揾好多,未儲夠錢俾首期,為咗日後住嘅地方頭痛緊。其實佢哋特別講d咩,不過有時一家人坐埋,佢阿妹都有意無意提下我哋而家住緊嗰度(即係老爺奶奶間居屋)幾大幾好,好羨慕…可能我自己諗多咗啦,雖然佢可能係無心,但我自己覺得有d在意, 畢竟如果真係講買樓能力,我哋一定比佢哋高,但如果買返將軍澳區,400幾尺講緊最平都要差不多七百萬,先唔講比而家住緊嗰度細好多,加上bb嘅開支,其實對我哋嚟講都好大負擔,如果買得起樓,生活質素都可能直線下降。講真,呢個時候買樓,我自己都覺得幾唔合理。但聽聞佢阿妹同男朋友為住屋(加埋其他結婚問題)鬧交,加上佢得一個妹,最錫就係呢個妹,我同老公都有諗係咪真係要認真計劃下買樓呢件事。不過呢排淨係湊bb都忙到暈喇,所以只係提過下,未認真計過買唔買得起,其實自問我就真係唔想買住,所以只係諗下都覺得好大壓力。

除咗呢件事外,仲有個煩惱,就係幾個星期前請咗個印傭嚟,諗住如果搞得掂就唔駛我媽咪幫手湊bb咁辛苦啦。起初都無咩,都做得幾好,但慢慢發覺佢做嘢好拿西,我講完d嘢,佢又成日唔記得,最大問題係我媽咪唔係幾鐘意佢,話湊bb方法同佢唔同,話完佢又唔聽,搞到有d拗撬。加上我自己放完產假返番工,好少時間見到bb,老公已經唔係成日見到bb,連我都咁樣,我都開始諗係咪應該辭咗份工,自己湊返佢。當然,作為媽媽好珍惜同佢相處嘅時間,真係想自己照顧同教育佢。其實未生之前都有同老公提過想辭職自己湊返個女,佢都好支持,佢搵3萬幾4萬,都勉強養得到成頭家(因為而家唔駛交租,慳返好多)。但其實我而家份工做咗7年喇,如果我真係做全職媽媽,就要放棄自己嘅事業, 而且屋企收入無咁充裕,可能儲唔到幾多錢俾個女第日用, 而家又加上佢個妹嘅事,多咗個考慮(係咪真係要買樓?), 究竟係咪應該自私d, 唔好理阿妹嘅情況? 又係咪應該為咗陪個女, 放棄而家做咗7年嘅工作呢? 我都唔係好知應該點做先好喇?

upup先

我都係一個媽媽，仲要生左兩個，大仔九月讀k1, 細女剛一歲三個月，自己係返工，老公在港工作穩定，點辛苦都要自己湊，你請你媽咪幫你睇，工人做清潔同煮簡單嘢啦，湊b唔好比佢掂

連登=5p, baby kingdom, 二手賣物，電話sales, 蛇頭搵工

窮人生仔正仆街

你大仔k1, 加埋個細嘅, 真係好辛苦喎...不過你都要返工,小朋友平日邊個睇? 其實俾媽咪湊原本打算係短時間架咋, 唔想老人家咁辛苦, 請個工人係想分擔下, 但反而造成爭拗, 而家我媽咪直情唔想請佢, 話多個人仲麻煩。但我個情況, 考慮辭工係咪好唔現實? 我d差唔多年紀嘅朋友就係咁話我啦, 話又辭工又買樓, 一闊三大, 叫我諗都唔好諗

其實你地兩個月入唔錯，一路以來應該有一定積蓄，點解無計畫過買左樓先生BB 呢，不過呢樣野都係馬後炮，應該向前看。

講返，你話老公個妹有少許微言，我覺得少少總難免，不過始終層樓本來係外家既，就由返佢地家庭去決定，唔好想太多。

而家傭方面就俾唔到太多意見你，不過可以講下我個情況，我太太就辭左工做全職媽媽，

樓就唔好買喇，小朋友既支出都唔少，奶粉一星期一罐250，一個月都一千，加埋尿片都唔

睇你點睇咩叫窮人啦, 其實香港人收入中位數都係萬五蚊左右, 咁係咪叫窮? 係咪真係唔應該生仔? 如果係, 香港無咩人生得起仔了。我身邊堅決唔生嘅人, 絕大部係教育程度高,收入高嘅, 咁睇又唔係窮嘅問題了

錯手……繼續

個人收入都叫支撐到頭家，不過壓力大左唔少，但呢段時間對媽媽同BB 好緊要，而且BB 既教育都唔希望假手於人。每日睇住佢成長真係好開心，幾辛苦都值得

利申：BB 剛4個半月大

其實我係買左樓，先有信心去生仔

所有野穩定好多

自己泵定D奶省返些少

其實我同老公一直都覺得有層樓係個好大的負擔,見到樓價都怕怕,一直都只係觀望, 如果要用晒全部積蓄去買樓, 買完又擔驚受怕, 驚失業又驚加息, 會諗係咪真係值得或者必需呢?

外家嗰邊真係好好,無俾說話我哋聽, 但我又會諗佢哋真係想俾阿妹住, 都唔好意思講, 所以我哋兩公婆先自己打算下咋。你太太辭咗工做全職媽媽，會唔會整個家庭都有所犧牲? 好似我咁, 真係辭職, 其實成本都幾大, 到時或者唔可以維持同而家一樣嘅生活水平, 同邊個講親, 都覺得我傻

終於有人同我一樣覺得陪伴佢成長好重要了...我同好多傾, 都覺得俾人湊就可以, 話香港個個都係咁

我陀緊大仔時奶奶話幫我湊，我同老公就起奶奶附近買樓，住得近，朝早我返工，奶奶過黎屋企睇住我仔，阿仔訓醒奶奶會抱佢返自己屋企，留到夜晚我放工返去食飯順便湊走阿仔返屋企

得大仔一個時我無請姐姐，打掃家務都要星期六日先做

到有左阿女就要請工人姐姐，工人會主力清潔同睇下哥哥，初生b都係奶奶睇，就係咁既安排。

其實如果你媽咪攪得掂，就唔要工人啦
人夾人緣，夾唔到無計

係咪真係有樓先生仔係好重要? 其實我自己暫時覺得支出唔係大家講到咁誇張,當然係多了一筆錢,但真係好多人覺得無錢唔好生, 其實大部份人都只係普通打工仔, 可以幾有錢? 買樓亦係好難先買到, 唔通真係無樓唔好生?

你奶奶好好啊, 而且好在你同奶奶又夾到 (我同我媽咪係湊女上有D位都有唔同意見 ) 不過你又係已經買咗樓了, 好似我而家先嚟諗買唔買, 真係煩上加煩

你自己都話之前要兩年搬一次，有自己樓就唔駛周圍搵地方搬，穩定好多，唔係話好重要，但如果係我，我都唔想個小朋友成日搬黎搬去

其實唔係D樓價咁恐怖, 可能好早買咗了, 而家D私樓真係又細又貴, 而且好多都無咩配套設施可言, 間格又唔好。其實買得起嘅, 面積都好細, 日後個女大少少, 地方都可能唔夠用, 所以我自己係唔想買嘅, 不過穩定D, 的確係一個誘因 (真係除咗呢樣, 諗唔到有咩原因要買了)

講返置業，計過數其實唔會一舖清袋既，不過唔講太多了，到想買果時去下置業post 同其他巴絲交流下。

可能我同太太都唔叫大駛既人，所以一個人搵錢同兩個人搵錢生活水平無乜改變，唯一係無咁鬆動，儲得少點。有乜 e 陏咪賣車，慳返點，再有咩問題太太返出來做野都仲ok

香港生活成本高，其實呢個決定太太都考慮左好耐，都係怕無錢傍身，不過自己有耐性，有得選既情況下可以照顧到BB 係好事，好多家庭收入係唔容許無得揀。

的確好多人都無得揀, 我身邊有D人兩公婆未等到公屋, 自己屋企又唔夠地方住多個人, 租劏房同工廠大廈住嘅都有, 都未夠30歲最大希望就係等到公屋, 香港呢方面真係好畸型。你都算好了, 有車可以賣, 我如果辭職, 家庭收入差唔多少一半, 影響真係幾大, 所以話考慮買樓, 其實條數都唔知計唔計得掂